【同股不同權】小米跌穿10元 神秘大戶疑狂掟三千萬貨

【同股不同權】小米跌穿10元 神秘大戶疑狂掟三千萬貨

小米(1810)昨日有數十億股解除禁售，股價下跌超過7%，市值跌破2400億港元。小米今早再遇沽壓，最低見9.44元，午後報9.86元，跌4.6%，成交激增至31億元，為第二大成交股份。

今早有六宗大額沽盤，每宗成交股數皆達60萬股，成交價介乎9.5元至9.8元，每宗涉及成交額接近600萬元，合共超過3000萬元。據交易員表示，六宗成交皆出至同一證券商，有機會是同一人或機構所為。

繼花旗、瑞士信貸和麥格理後，再有大行下調小米的目標價。高盛和中金都下調小米的目標價，分別把目標價從24元降至15.80元，以及從17元降至13.5元。

高盛解釋，是因為中國經濟放緩，加上智能手機市場競爭加劇，華為正在攻佔小米的市場份額，令小米未來可能面臨較弱的廣告需求，對其銷售和利潤造成壓力。

就上快10蚊

早知訓身買小米對家